# map et passage par référence

Il parcour le tableaux et retourne une valeur .Il est différent de .foraech il créé des valeur de sortie

```javascript

const tab2 = tab.map ((user, index) => {
user.index = index
return index + 100 

});

```
Js est un language par passage de référence. quand on manipulent quelque chose ont le modifie en mémoire, donc il faut crée
 une nouvelle variable.
